公投 美麗新世界定1984

美麗新世界 = 正評
1984 = 負評

有興趣既可以講下點解

美麗新世界 = 用奶頭樂餵到人民失去獨立思考 , 好似豬一樣甘願被政府圈養 (e.g. 小粉紅)
1984 = 新彊教育營 , 擺明要洗你腦, 你唔就範就用武力對待, 就算打死你都冇所謂 (e.g. 國安法之下, 下一代既香港人)

正評左，我覺得1984係對應現在同過去
BNW就講未來
另外推介烈火fahrenheit 451，都好正

1984啦 美麗新世界比較似糖衣毒藥 用比較溫和既手段去潛移默化成個社會
而1984係赤裸裸咁用政治手段去威嚇 監控同埋維穩
睇1984個陣一個唔小心代入左個角色就feel到好大壓迫感

支那就係1984
美麗新香港就係用司徒華李柱銘嘅建設民主中國黎呃人

美國而家米 bnw 囉

係極權完全管治既地方 就可以美麗新世界 因為個別既反對聲音 對極權完全不痛不癢 咪由你好似小丑表演咁樣跳嚟跳去

極權做唔到完全管治既地方 就要用1984 去強硬消滅反對聲音

唔明你投乜 不過正路1984同美麗新世界係同一招黎 只係先後既分別

美麗新世界應該係1984 繼續發展落去既未來

投啲咩先就咁兩本書正負評

Why not both

依家支那咪兩者混合體
香港都就嚟差唔多

how about human extinction

我覺得實際上bnw更恐怖